★WFH遇八號風球要否工作？ 周綺萍：原則上要！！

資深人力資源顧問周綺萍接受查詢時指，有關守則基於員工需要在辦公室上班，按人身安全而考慮，「如果已經在家工作，坦白講，又無牽涉到人身安全問題。」她又指，若員工要到辦公室工作，上、下班時或需要逗留在室外，有機會面對危險，「如果係室內，基本上你係安全，你其實可以工作。」

周綺萍指出，過去香港僱主較少推出在家工作安排，相信勞工處未必可以馬上制定新指引，估計不同公司，內部需按公司情況先商討，然後再與同事協商。不過她預料，即使僱主要求在家工作的員工，在打風期間繼續在家工作，並無違反守則，「佢（僱員）喺屋企係安全。」

就算wfh都係slave

有糧出唔做嘢都係slave

颱風假已成歷史

Work is good

趕住返工

老貓點睇辦公時間WFH睇TVB？？

咩動畫黎

死鬥！返工大決戰！

又係條肥婆

人力資源公司同老千一樣係社會既寄生蟲

有冇人可以講hr 篩走咗幾多人才

呢條女人仲撈緊

咁AL/SL呢？去旅行要帶住Laptop Work From Hotel?

櫻花彈

邊個話室內就安全？
廿樓都可以俾風吹到爆玻璃啦
住村屋又怕水浸
舊式村屋會漏水
仲有機會停電/斷網線
隨時要去民政事務署開放嘅臨時庇護中心避風

打風要做好防風措施
做最好嘅準備
打風邊得閒同你工作？好撚忙㗎

老細唔該提供正版軟件

周嬸嬸：原則上係！

其實佢岩，公司安排你係屋企番工之嘛

不如問佢咩情況之下唔洗

可能係永遠的零

利申：剩係睇過零嘅小說

睇下乜工作

有導彈轟香港 只要你係防空洞都要繼續工作
呢份工叫軍人

slave from home

打風假從此成為歷史

好多間WFH既公司都要番工...

喂，咁一齊屋企PK claim 公司保險啦

除非間屋受風球影響（例如入水），否則在家工作又真係不受風球影響

不如諗番 點解打八號波可以唔洗番工

係屋企時，因工作而發生意外，照理係可以claim公司
不過真係好難界定個意外係咪因為工作引起/同工作有關

八號風 wfh

呢條臭閪肥婆一年要比連登仔屌幾多次

武漢肺炎都冇試過一日wfh，八號波終於有得試下wfh了

如果長期keep住work from home我又唔介意喎！
我係屋企做嘢分分鐘高productive過留係office對住個廢柴老細！

其實佢咩料？點解次次都係問佢？佢有乜代表性？

真係變咗港奴

資深人力資源顧問周綺萍

此post已完

等我答你啦

松本零士 - THE COCK PIT
其中一章

音速雷擊隊

我唔喺自己屋企就 work 唔到from home 啦

八號波要係屋企做好防風，唔係點保證安全？
wfh? 不了

以後逢打8號以上，你地班奴隸以為放得假，點知老細叫你wfh，遲下颱風假都冇埋

其實法例又真係冇寫明 8號風球代表員工唔洗工作。。。

即係以後打風都要WFH啦

又係呢條友

音速雷擊隊
首歌好好聽

死藍絲廢老唔返左唔好放工

點同
AL 係你一早拎定左嘅假期
SL係你唔舒服同你老細拎嘅假
Wfh 係working days

直情以後8號波都可以照開市
風假就可能從止消失

事實上係香港人連打仗都要排隊搭車返工

呢條八婆嘈夠未

老細係咪應該提供一人一部電腦
如果唔係點解要用自己電腦做公司野

做做下野電腦爆炸可以claim

原則上如果勞工保險唔包屋企就已經屬於未有為員工購買保險
最高罰10萬坐2年

香港人嘅dna就係返工我屌

住離島可唔可以話打風wifi斷左

老細我返工喇

我份人無乜原則

我一秒都可以篩走一份CV啦，呢d標題毫無意義。

二戰？
點解會出現平行時空
定係成班覺得英軍贏撚硬頂得住

打仗唔洗食飯咩
唔返工你又可以做啲咩

Home no internet

全世界都係
有邊度二次大戰時唔駛返工

資深人力資源顧問周綺萍

避難 走難
又唔係美國本土冇人射 成個城市俾人炸都有工開 經濟活動唔停？

我屋企個route死左，買唔到隻新

其實作為平民又邊有咁多交通俾你走日軍係北邊打嚟，南邊就係海

我敢講 南海開戰 香港人都係繼續番工

都唔係返工咁撚離譜下話
起碼都係打劫米舖糧油啦 返乜撚工

岩呀, HR鬼識睇人有無料咩, 接近零專業知識去篩選專業人士 憑什麼

唔通南海開戰就要留喺屋企食穀種？

周綺萍

呢個真！

就係香港人縱容呢啲仆街hr , 先會搞到成街奴隸

二戰嘅時候都唔會有城市完全停晒所有經濟活動
無經濟活動等餓死咩

好多公司淨係提供電話卡，但又唔成部電話提供

當日日軍宣戰之後糧食已經係管制物資，改為配給制

佢係老細啫.......

公司入面既人力資源部好多時都係，不善生產，但又成日指手劃腳，成大班後座司機

垃圾HR八婆

咁除左番工都仲可以去帶路既

DLLMH

個死肥婆幾時死

好易被AI取代。

周女士，想請教見工必答題：支那咁大咁多人口，無論你點叻都有人叻過你，你如何自處？

人地公司內部事務使唔使你指手劃腳，咁巴閉不如教埋人點做生意啦

要就要唔要就唔要乜野原則上要呀守則有冇寫明冇你就收皮啦屌你老母

要光復香港先可以改變歪風unhealthy wind

幾時全家中撚晒武漢肺炎，幫資本家含撚含到出晒面

阿豬阿狗只要識講嘢就可以做顧問

我西撚咗佢

呢條閪女人點解可以做足咁多年

雖然係衰d，不過其實係合理

後座司機

其實無唔同
合約上颱風假都係唔使做嘢

咁以後遇八號風球全部人改wfh咪得反正屋企都可以做野

反正可以喺屋企做嘢
咁就唔使有返office 返工啦

以後八號風球就WFH

李氏力場可以退休
因為有冇風都要返工

好想睇返果十八日的報紙，睇吓啲社論點評戰況。

奴隸制度支持者

可能你誤會咗

係平時要返工
打8號風球就wfh

呢條友嚟學校講talk悶撚到

勞工法例無寫8號風球唔使做

而有寫AL 係唔使

你公司份約呢

又係呢條冚家產

真

自己打份狗工打左半世做慣狗叫人學佢做狗

以後打風都wfh

Working holiday

咁以後打風，寫字樓果d 全部wfh 得啦，永遠都無風假？？

我屌你老母臭閪啦,你條撚樣周綺平,臭閪,聽日咪做野lo 正傻閪

以後就算住村屋個D水浸都要係屋企返工

黑雨就係留係安全地方,如果返左工就繼續工作啫
風球就掛時候,明明係office 都要返屋企停止工作, 唔通office 同屋企比唔安全咩

其實有咩問題

諗諗下其實好撚有問題

死個日

要你走係驚你走唔到
當你已經係屋企就冇呢個問題

原則上要
感覺上唔使
實則上要
理論上唔使

簡單一句要定唔要都唔得?

好多年前放風話係 不過好質疑如何WFH

點解要引用畜牲？

打風就可以wfh
點解爆得勁果陣又唔撚全面實行wfh
垃圾HR 垃圾公司 垃圾老細

公司約冇寫8號要開工
上司叫我開咁可以點？

呢d仆街毒害左香港十幾年
扮撚晒顧問，根本就係仆街

只要係working hour整親就得啦

咁有冇寫8號唔使開工

打風要做野? 如果咁岩屋企吹爆玻璃介傷左算唔算工傷?

都冇

其實喺屋企就唔應該工作 呢個係人權問題

你打風唔做野
吹爆玻璃介傷左咪一樣要sick leave

咩學校請條垃圾講talk

樓上成班屌唔想返工既人上年有冇罷工

工都唔敢罷有咩資格笑人做狗

你證明到我係室內係安全先講啦

人力資源從來都係最無撚用嘅一批人，佢地嘅工作經驗只係admin 憑乜撚野去judge 同佢完全唔同嘅各個工作範疇嘅人，你話睇人，你班撚樣又做左幾多年人呀好撚識睇人牙？不如請個識風水命理對八字好過啦

岩呀, 提供哂電腦, 上網錢, 電力
無咩問題架係

如果公司提供哂比你, 要求你星期六日放假都要 wfh 可以嗎。

home office咪又係要做野

番工合約有講明一個月放幾多日架嘛傻鳩
番工可以, 補番假咪得

Vtc 總部文職要
利申 我家姐

屋企就應該係休息嘅地方

咪弱智啦, 黑雨你都可以走唔到
除非有風更既工, 否則離開工作(除風球兩個小時要返工)係員工守則寫明架

永遠都係32年

電腦壞咗係咪公司賠先

on撚鳩，兩樣嘢有咩關係要人六日做嘢未俾多兩日人工囉，關呢d水電費鳩事咩。幫個HR做打手都專業d啦

又係鳩屎萍
做乜鳩剩係問呢個HR顧問?冇其他顧問呀?
可唔可以搵返個黃嘅顧問?

又係周綺萍條陷家產

膠都廢撚事比佢弱智問題為鬧而鬧
AL SL字面都寫到明係Leave

老細你有無問過我，就強行徵用我私人電腦做公司野?你當我部私人電腦唔會損耗?租金呢?借用我電腦做公司野唔使比錢?電腦業權屬於我，業主係我，唔係你。

咁啲公司資料放左喺我私人電腦度我唔記得刪，或者有黑客偷左資料係老細你責任，你呢個租霸住完將啲垃圾資料擺喺我個私人電腦度，又唔比錢買軟件防毒同清理，仲想我呢個業主免費繼續做保安同清理?私人業主一向有權任意處理自己物業內他人垃圾，你呢個租霸無權管我點處理

你老細夠話員工唔喺OFFICE就唔應該出糧啦

要唔要著住OL suit?

都唔知成班ON9嘈乜
如果本身因為武肺就有得WFH既
今日要繼續WFH做野好撚合理喎

如果本身根本就無WFH既
今日你老細都唔撚會叫你WFH啦

八號風球係返唔到工 同埋返工有咩意外保險唔賠所以「唔使返工」 好似一路都無定義八號風以上係法定假期

我做銀行就所謂trust based
你真係做唔到無人會怪你
不過expectation係如果你有電腦喺屋企 就要做嘢

HR係幾百封信度，求其拎一堆出來
然後再foul剩5－10個先叫人來見工

如果住村屋停晒電咁唔會wfh到

七孔流血還七孔流血，死還死

打風係叫你唔好返公司啫。同唔做係兩回事

例如你要返門市，門市開唔到咪收皮囉

你公司俾咗電腦你WFH 做paperwork， 咁咪繼續囉

呢位識嘢soo

哩個周綺萍成日講不乎事實嘅野 搏出位
唔好推post啦，益左佢

咁放人wfh咪仆街

咁老細要停wfh了

你寧願要2星期wfh定1日風假？

企咁硬咪等老細連wfh都唔比你

每間公司員工守則都。。唔同嫁喎

cls

其實合理
你以為sd得cv就係好似你咁 係正常人？

一日平均收1有份cv
當中70份係弱智 見個文員要求3 4萬呀之類
10份係sd完又sd
得20份正常

應該話 以家d網 按一下apply制就得 d人9sd

臭雞收皮啦

WFH有同事住村屋，今日話上網唔穩定直情唔online

屌你老母周綺萍

對於應屆畢業生可能畢業變失業，周綺萍指畢業生就算可以找到工作，參照2003年「沙士」時大學畢業生入職薪酬最多可較以往減少一半為例，應屆畢業的入職薪酬，或只及去年普遍有1.1萬元至1.5萬元的一半，即5,500元至7,500，相信普遍也會減少兩成至三成。

你班冚家剷

你番office都可以唔做野嫁, 睇你夠唔夠硬姐

周綺萍批基層職位的月薪1.9萬元 :十分高的薪酬水平，已「到頂」

下班後收工作訊息 周綺萍解釋因老闆驚唔記得咗 所以先send定畀你

你咪同公司計囉香港地就係咁，僱傭條例垃圾

無憂世代 鍾意就辭工 周綺萍表示：90後工作欠熱誠

唔會5-10 啦
通常3-5.
之後到Hiring Manager 就in 2-3人到.

做開管理都知
香港打工仔同僱主兩邊都係仆街黎
不用分那麼細
一樣咪又係係到諗縮數